時租豪華辦公室 通緝犯連環偷錶 老千計呃勞力士

2018年12月10日

時租豪華辦公室
通緝犯連環偷錶
老千計呃勞力士

戴着口罩的勞力士大盜將偷回來的名錶在深水埗二手錶舖放售。讀者提供圖片

【本報訊】一名被警方通緝的「勞力士大盜」近月多次偽裝成大公司高層，誘騙勞力士賣家到甲級寫字樓的豪華會議室交易，藉詞取走名錶檢查，伺機將名錶賣給二手錶舖後逃之夭夭，賣家見辦公室裝潢豪華不虞有詐，苦等多時才驚悉交易地點原來只是騙徒以時租租用的共享辦公室。《蘋果》揭發該大盜兩年來已五度以同樣手法騙走六隻總值約80萬元的勞力士名錶，涉事共享辦公室集團對失竊事件感遺憾，指正全力協助警方調查。

記者：金敏琍 謝頌昕 徐雲庭

相關新聞：受害人：手法太新穎

被通緝勞力士大盜姓高，約40歲，有多次盜竊案底，曾因在珠寶店亮刀劫勞力士被判囚逾五年，出獄後去年再因盜竊勞力士被捕，之後棄保潛逃，並繼續透過網上買賣平台尋找獵物。

張先生被騙走兩隻共值約25萬元的勞力士Daytona名錶。

藉詞找師傅檢查離開

該姓高騙徒近日以假名翁先生接觸受害人楊先生，稱願以19.1萬元購買楊先生網上放售的勞力士，並相約11月15日約下午3時在尖沙嘴海港城地下匯豐銀行外交收，但騙徒臨時要求改到樓上辦公室交易，楊先生因見對方穿西裝兼全身名牌，不虞有詐遂答允其要求。楊指該甲級寫字樓有女職員替騙徒開門，令他誤信對方是公司高層，兩人進入全海景豪華會議室後，楊交出名錶讓騙徒檢視，約三分鐘後，騙徒稱須將名錶交予鄰房師傅打開底盤檢查，然後便拿走勞力士走出會議室。楊指當時「心諗對方冇理由用幾百萬蚊嘅豪華辦公室呃我20萬嘅錶」。

楊苦等20多分鐘，至近4時騙徒曾發短訊向他稱師傅「行開咗」，請他再等一會；至4時23分騙徒稱「剛攞埋錢，現在過來」，但之後便失去聯絡。楊生於是到公司接待處查詢，幾經糾纏對方才指上址原來是騙徒以時租租用的共享辦公室。楊驚悉被騙立即報警，他當晚在網上買賣群組發現深水埗一間二手錶舖正放售一隻疑是他被盜的名錶。

楊翌日與朋友往該二手店聲稱睇錶，確認是自己失錶後報警，警員到場撿走了賊贓勞力士。但二手錶店店主堅稱無辜，強調已付出17萬元向騙徒買錶，故自己亦是受害人。警員其後扣起賊贓錶，並向楊表示手錶最終誰屬要靠雙方談判又或是訴諸法庭判決，不排除楊及二手錶店要各承受一半損失。據該二手錶舖的閉路電視片段顯示，戴口罩的騙徒原來當天離開海港城後立即趕往深水埗，並在下午4時10分抵達該二手錶舖賣錶，然後4時23分完成交易帶着大叠鈔票離開。

相關新聞：數百元可租超豪會議廳

6隻名錶總值80萬

記者追查發現該大盜兩年內以同一手法至少欺騙包括楊先生在內的五名賣家，共偷走六隻總值約80萬元的勞力士。另一受害人張先生今年5月被盜去一對金銀勞力士Daytona手錶共值約24.8萬元；曾小姐去年被盜去約值8.3萬的勞力士金銀帶藍面Daytona。二人同指姓高騙徒要求在中環及觀塘甲級商廈會議室交收，然後藉詞驗錶偷走名錶。三名受害人除促請警方加大調查力度，盡快把騙徒繩之於法，也希望藉公開騙徒手法，免有更多人受害。

下一則
下一則
受害人：手法太新穎

受害人：手法太新穎
數百元可租超豪會議廳
購入賊贓錶行呼冤︰有查序號
律師︰接贓最高囚14年

二手錶鋪 X時計?